《**Dragon
Crisis\!**》（）是[城崎火也撰寫](../Page/城崎火也.md "wikilink")，[亞方逸樹插畫的](../Page/亞方逸樹.md "wikilink")[輕小說作品](../Page/輕小說.md "wikilink")，[集英社](../Page/集英社.md "wikilink")[Super
Dash文庫出版](../Page/Super_Dash文庫.md "wikilink")。中文版由[青文出版社代理](../Page/青文出版社.md "wikilink")。
於2009年3月25日由[Frontier
Works發售廣播劇CD](../Page/Frontier_Works.md "wikilink")，電視動畫於2011年1月10日開始播出，3月28日播放完畢，全12話。

## 故事簡介

普通高中生如月龍司的平穩生活，自從表姊回國後便大為改變。和她一起搶來的箱子裡面，竟然有個龍族少女！

被取名為蘿絲的少女不知為何對龍司十分傾心。同時，以她為目標的黑暗組織也開始行動。為了保護蘿絲，龍司決定超越自己過去的心靈創傷而面對戰鬥。

## 登場角色

※以下聲優為廣播劇CD及動畫

### 主要人物

  -
    主角，高中生。在小說第四集時身高172.5公分、體重57公斤、15歲(故事途中滿16歲)。雙親是世界知名的寶物獵人及遺物使。P值120、L值5800（史上最高數值）。世界上第八個等級十的遺物使，在故事開始時因為心靈創傷而逃避這個事實，後來在第四集時把身分登錄在世界遺物保護協會當中。個性溫柔，十分受異性喜愛，不過經常被別人推著走，總是被蘿絲和英理子玩弄，討厭青蛙。和蘿絲訂定契約，當左手和蘿絲的右手相疊時能發揮驚人的力量。曾經被詛咒遺物侵蝕過。
    本身是一種罕見的「活體遺物」，就如「龍司」這名字一樣，是能掌管龍類的遺物，也因此能跟龍類結合、打倒龍、統治龍、定契約。對於龍類來說，是奪取他們自由的存在、帶來毀滅的人——「Dragon
    Crisis」（司掌龍之人）。目前還不清楚為什麼會出現這種情況，但可以確定與龍司的父母有關。
    在動畫十二話中，向蘿絲告白，並且與蘿絲接吻合力使出——「LOVE ENGAGE」。可以確定與蘿絲互相愛著。
      -
        使用龍之牙製作的短劍，S級遺物。個人原本不得持有S級遺物，卻靠著龍司雙親與世界遺物保護協會之間的交易而破例核准。揮舞時可以產生風壓砍傷對手。能夠切斷奧尼基斯的羽翼，在契約發動時能夠破壞同為S級遺物的Ice
        Rage。

<!-- end list -->

  -
    紅龍的公主。金髮藍眼的美少女。外表看來像十四歲，但實際上只有十歲。龍紋的顏色為紅色，能夠展開紅色翅膀進行短時間飛行與操縱火焰。她的名字「蘿絲」是龍司改的，名字有玫瑰(Rose)的意思，因為她手背上的龍紋很像[玫瑰](../Page/玫瑰.md "wikilink")。性格天真無邪，喜歡雪糕。十年前剛出生時遇上年幼的龍司，感受到龍司的溫柔，從此對龍司念念不忘。十分喜歡龍司，對愛情的表現十分直接，會當眾要求「抱抱」，會一直對龍司說喜歡。當龍司光和其他女性說話時會妒火中燒。第四集開始以如月蘿絲的名字和龍司上同一間高中。
    能使用龍的吐息治療人，曾經用龍息救過龍司。
    操縱的火燄可以消除遺物、淨化詛咒物。
    龍司身為「Dragon Crisis」（司掌龍之人）的存在，使蘿絲在心底深處懼怕著龍司，但她本人並不知情。

<!-- end list -->

  -
    龍司的表姊，19歲，大學生。雖為巨乳美人，行為卻十分蠻橫。等級七的遺物使（在第四集接受測定時測出相當於等級八的數值，變化原因不明）。有錢人家的千金小姐，到處尋找以前家中被奪取的遺物。以「Seven
    Tails」的名義申請成立遺物保護團體，但很快就被駁回。自己擔任團長，而龍司似乎是第一助手。
      - （正式名稱不明）
        等級B遺物。吹噓自己可以引發奇蹟的魔術師所使用的物品。叫喚「幻舞『○○』」後能夠發出各種幻覺。
      -
        等級A的遺物。傳說中被戀人背叛的女性所擁有的一對耳環。戴在身上能夠聽到對方的真心話，不過只有女性能夠使用。原本為七尾家的所有物，被Fang奪走，奧尼基斯與齋木各自持有其中一半，打倒齋木後完整取得。

<!-- end list -->

  -
    白龍皇女。委託龍司奪回Ice
    Rage。起初對人類抱持偏見，對蘿絲與人類訂定契約的行為感到十分憤怒，但隨著與龍司之間的相處漸漸對他產生好感而被蘿絲視為競爭對手。十分敬愛叔叔。與奧尼基斯是青梅竹馬。

<!-- end list -->

  -
    暱稱為愛。15歲。右眼為金色，左眼為銀色、身材很好的美少女。專門竊取遺物的怪盜。擁有人狼之力，發揮力量時會長出獸耳與尾巴，獸耳和尾巴是弱點，非常敏感。聽從主人的命令反覆偷竊。
    本名為牧原愛華。嬰兒時被齋木（古森）誘拐，被當成實驗品，並被齋木的謊言所騙，誤以為自己是被父母拋棄、身上流著詛咒之血，因而痛恨Socitey。在體內埋入遺物，右眼因為右腕被埋入遺物人狼之牙而改變顏色。在龍司等人打倒齋木後回到雙親身邊，第四卷開始就讀高中。
    不在乎自己的容貌，也不了解為何周圍的目光會集中在自己身上。
    對龍司抱持好感，曾翹課探望龍司。人狼姿態時能力測定相當於等級八的遺物使。

<!-- end list -->

  -
    龍司的青梅竹馬。擁有一頭齊肩黑髮，單戀龍司，緊張時會出現「啊嗚」的口癖。
    與遺物、龍沒有關聯的一般人。在第六卷與龍司等人一同前往德國時似乎察覺到了遺物相關的事，不過也僅止於猜測的階段。

### 世界遺物保護協會

  -
    與龍司同為等級十的遺物使，英國人。外表老成，實際上只有十九歲。
    個性堅毅，但卻不會過於頑固。英格蘭聖人會的虔誠信徒，身手高強，曾想殺死被當成惡魔使者的紅龍蘿絲與龍司。
    在不知道龍司與蘿絲的真面目時態度親切，對瑪露卡一見鍾情。
    在龍司破壞Ice Rage將他從詛咒中救出之後便與龍司等人成為好友。
    第四卷被不明敵人襲擊，為了不被詛咒物控制而全力攻擊了自己，受了重傷。
      -
        大型劍，S級遺物、詛咒物品，由[愛丁堡的教會保管](../Page/愛丁堡.md "wikilink")。不只威力強大，還能夠凍結被砍中的對象。從前勇者打倒龍後所留下的劍，實際上是白龍的寶劍。打倒龍的勇者為瑪露卡的父親。傳說裡的龍是在戀人被殺後，在盛怒之下失去理智的叔父。原為避免混亂的處置，不過被當成錯誤的故事傳承下來。
        劍中充滿瑪露卡叔父的怨念，會讓使用者兇暴化。喬治也受到控制而攻擊龍司。最後被龍司以龍息之痕破壞。

<!-- end list -->

  -
    世界遺物保護協會的研究人員，17歲，年僅15歲就進入研究部的超級天才少女，自稱「」」。隸屬於世界遺物保護協會舊金山分部，擁有顯眼的紅髮，綠色的眼睛，會在迷你旗袍上面再穿著一件白衣。遺物使等級四，十分平凡，但作為研究人員的能力出色，不過性格我行我素，為了達成目的而不擇手段。初次跟龍司見面時就直接使用類似火箭炮的混合型武器，目的是為了對龍司進行數值檢測。極度近視，沒有眼鏡會開始暴走。在12歲時曾經被龍司的父親救過一命，因此十分崇拜對方。

<!-- end list -->

  -
    世界遺物保護協會的研究人員，日本分部專門研究龍的權威之一。
    很好說話的研究狂人，常被英里子以蘿絲的身體樣本（如頭髮）利誘，私下使用協會的資源協助龍司等人。

<!-- end list -->

  -
    世界遺物保護協會的武裝人員。
    日本分部武裝力量的首領，使用由遺物與一般物品混合製作的遺物槍，身手十分了得。
    典型的刀子嘴豆腐心，看不慣龍司等人亂來的行為，卻又總是幫著戶倉博士替他們打掩護、收拾善後。

<!-- end list -->

  -
    等級九的遺物操縱使，三奈木財閥的大小姐。
    小說第九卷登場，自稱是龍司的未婚妻，其實是懷著某種目的接近龍司。
    作風大膽，非常積極地搶奪龍司，讓蘿絲恨的牙癢癢。
    最後卻對龍司有好感。
  -
    等級五的遺物操縱使，沙織的青梅竹馬，比沙織小1歲。

<!-- end list -->

  -
    32歲。

<!-- end list -->

  -
    等級十的遺物操縱使，園田英生之弟，30歲。

### 毒牙（Fang）

  -
    已成年的年輕黑龍。Fang的首腦。小說第一卷抓走蘿絲，企圖與她訂契約。
    號稱對女性都很溫柔，卻自稱蘿絲的未婚夫並擅自幫她戴上項鍊。在小說第一卷末/動畫第三集與龍司交戰後被擊敗。
    幼時曾被寄養在白龍神國，與瑪露卡是青梅竹馬。

<!-- end list -->

  -
    藍龍少女，擁有操縱水的能力。對奧尼基斯很有好感。在2年前完成了成龍儀式。對於自己的料理水平很得意。

<!-- end list -->

  -
    Fang的第二號人物，精明幹練的年輕女子。
    本為某財團的當家大小姐，被家族視為第一號接班人。
    在遇見奧尼基斯後就愛上他，甘願協助他打理Fang，而Fang能有如此大的規模，有一大半都要歸功於甲斐的運作。

### 其他人物

  -
    等級九的遺物操縱使，龍司的父親，40歲。不隸屬於任何機構，世界知名的寶物獵人及遺物使。爲人自由豪邁，滿腦子都是遺物，總是在環遊世界。雖然總是丟下龍司,但卻深愛着龍司。將原本不能個人持有的S級遺物「龍息之痕」，透過與世界遺物保護協會之間的交易，留給了龍司。在5年前意外地救了薇安卡。

<!-- end list -->

  -
    等級九的遺物操縱使，龍司的母親，40歲。同樣不隸屬於任何機構，世界知名的寶物獵人及遺物使。滿腦子都是遺物，總是在環遊世界。雖然總是丟下龍司，但深愛着龍司。將原本不能個人持有的S級遺物「龍息之痕」，透過與世界遺物保護協會之間的交易，留給了龍司。

<!-- end list -->

  -
    龍司的同學，實咲的好友。短髮，運動細胞超羣的活潑少女，十分喜歡軍隊或軍人系列的相關産品，連衣服和一些小東西也偏好迷彩圖案，家中似乎很有錢。

<!-- end list -->

  -
    龍司的同學，真央的雙胞胎哥哥(動畫中是弟弟)。跟真央外貌神似，除了同屬於樂天開朗派，個性完全不一樣，家中似乎很有錢。

<!-- end list -->

  -
    新加入的收藏家，外表看來二十多歲。本名為古森，70歲，目的是為了報復協會對其友人的見死不救。十五年前從牧原家中偷走還是嬰兒的牧原愛華，在其右手埋入遺物。為了個人的實驗，以A等級以上的遺物為目標，利用愛進行搶奪。本身為等級九的遺物操縱使。擁有「鑑定眼」的能力,能直接看出遺物操縱使的等級以及遺物的能力，並在自己身上埋有五個遺物。第三卷被龍司以龍息之痕擊敗後便下落不明。

## 用語

  -
    擁有特殊能力的物品。注入強烈意志而產生，想使用必須具備特殊能力。
    由高到低分為S、A、B、C、D、E幾種等級。而S級因為過於強大，基本上禁止個人持有（龍司的Slash Breath為特例）。

<!-- end list -->

  -
    遺物中受到強大詛咒的物品。會奪走持有能力者的意志並大肆破壞，對他人造成損傷。龍司曾因此暴走，讓英理子受傷，因此產生心靈創傷。

<!-- end list -->

  -
    能夠使用遺物的人類。能力因人而異，分為一到十級。等級七以上就被稱為高等遺物使。
    遺物使的等級是固定的，幾乎不會變動（目前懷疑長時間與高等遺物使相處會提升等級），至少要到達等級五以上才能自由的控制遺物。
    全世界只有七個等級十遺物使，後來因為龍司的登入變成八個。

<!-- end list -->

  -
    負責保護、管理、研究世界遺物的組織。本部位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")，並在全球的各大城市設有分部。

<!-- end list -->

  -
    龍族總稱。擁有翅膀的巨大生物。誕生在世界上時為人類姿態，與人類的差異只在單手的手背上具有龍紋。
    從卵孵化時為人類十歲左右的外表，成年後能夠變身為龍的姿態並發揮特殊能力。
    有多種不同種族，各自在隔離結界中生活，並擁有大量的遺物。龍族本身在滿足一定的條件下也能夠製造遺物。
      - 紅龍
        操控火焰力量的龍族，極為好戰，是破壞力最強的龍族。
        紅龍使用的火焰有淨化執念的效果，所以可以消去遺物或是詛咒物。
        手背上龍紋為紅色，呈玫瑰狀排列。

:;白龍

  -

      -
        操控冰系力量的龍族，個性溫和中性，以智慧見長。
        數量最少的龍，也是龍族中唯一群居的族類，利用結界的力量在歐洲的某處建立了「白龍神國」。
        與人類世界崇拜龍的祕密結社有一定程度的關係。
        手背上的龍紋為白色，呈冰晶狀排列。

:;黑龍

  -

      -
        操控黑暗力量的龍族，與紅龍一樣好戰，但是比紅龍理智。
        會使用腐蝕系的黑暗力量，個性陰暗，為達目的不擇手段。
        手背上的龍紋為黑色，呈箭頭狀排列。

:;藍龍

  -

      -
        操控水系力量的龍族。手背上的龍紋為藍色，呈梅花狀排列。

<!-- end list -->

  - 毒牙（Fang）
    國際性的搶奪遺物組織，曾將包括七尾家在內的多個知名遺物收藏家的遺物洗劫一空。

<!-- end list -->

  - P值
    P是Physical，即身體的反應數值。

<!-- end list -->

  - L值
    L是指使用遺物（Lost Precious）的能力。

## 出版書籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>日文版</p></th>
<th><p>出版日期</p></th>
<th><p>中文版</p></th>
<th><p>出版日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>Dragon Crisis ～龍之界點～ 真紅少女</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-08-630339-2</p></td>
<td><p>2007年1月30日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-209-532-4</p></td>
<td><p>2008年7月25日 |- </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>Dragon Crisis ～龍之界點～ 可愛狼少女</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-08-630373-6</p></td>
<td><p>2007年8月30日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-209-774-8</p></td>
<td><p>2009年3月25日 |- </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>Dragon Crisis ～龍之界點～ 蘿絲覺醒</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-08-630419-1</p></td>
<td><p>2008年4月30日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-256-916-0</p></td>
<td><p>2010年1月21日 |- </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>Dragon Crisis ～龍之界點～ 成人儀式</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-08-630456-6</p></td>
<td><p>2008年11月21日</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-256-321-2</p></td>
<td><p>2010年6月21日 |- </p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 电视动画

### 制作人员

  - 原作 - 城崎火也（集英社[Super Dash文库刊](../Page/Super_Dash文库.md "wikilink")）
  - 插画 - 亚方逸树
  - 导演 - 橘秀树
  - 系列构成 - [仓田英之](../Page/仓田英之.md "wikilink")
  - 人物设计 - [石浜真史](../Page/石浜真史.md "wikilink")
  - 道具设计 - 森崎贞
  - 美术监督 - 伊东和宏
  - 色彩设计 - もちだたけし
  - 摄影监督 - 下崎昭
  - 3D监督 - 滨村敏郎
  - 编辑 - 松村正宏
  - 音响监督 - はたしょう二
  - 音乐 - 宫崎誠
  - 动画制作 - [STUDIO DEEN](../Page/STUDIO_DEEN.md "wikilink")

### 主題曲

  - 片头曲

:; 《》

  -

      -
        作詞・作曲 - [清竜人](../Page/清竜人.md "wikilink") / 編曲 -
        [高橋剛](../Page/高橋剛.md "wikilink") / 歌 -
        [堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")

  - 片尾曲

:; 《》

  -

      -
        作詞 - 村野直球 / 作曲 -
        [前山田健一](../Page/前山田健一.md "wikilink")・[大隅知宇](../Page/大隅知宇.md "wikilink")
        / 編曲 - NARASAKI / 歌 - [桃色幸运草](../Page/桃色幸运草.md "wikilink")

### 各话目录

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>话数</p></th>
<th><p>副标题</p></th>
<th><p>中文标题</p></th>
<th><p>脚本</p></th>
<th><p>分镜</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作画监督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第一话</p></td>
<td></td>
<td><p>被拐走的少女</p></td>
<td><p><a href="../Page/倉田英之.md" title="wikilink">倉田英之</a></p></td>
<td><p>橘秀树</p></td>
<td><p>江森真理子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第二话</p></td>
<td></td>
<td><p>黑之襲擊</p></td>
<td><p>橘秀树</p></td>
<td><p>间岛崇宽</p></td>
<td><p>龟谷响子<br />
森下升吾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第三话</p></td>
<td></td>
<td><p>決意之契約</p></td>
<td><p>木村隆一</p></td>
<td><p>江森真理子<br />
津熊健德</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第四話</p></td>
<td></td>
<td><p>海邊的美少女</p></td>
<td><p>倉田雅弘</p></td>
<td><p>名村英敏</p></td>
<td><p>吉田俊司</p></td>
<td><p>牧内桃子<br />
<a href="../Page/門智昭.md" title="wikilink">門智明</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第五話</p></td>
<td></td>
<td><p>禁忌的觉醒</p></td>
<td><p>加藤敏幸</p></td>
<td><p><a href="../Page/上田茂.md" title="wikilink">上田茂</a></p></td>
<td><p>氏家章雄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第六話</p></td>
<td></td>
<td><p>狼之襲擊</p></td>
<td><p>倉田英之</p></td>
<td><p>小島正士</p></td>
<td><p>間島崇寬</p></td>
<td><p>津熊健德<br />
武本大介</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第七話</p></td>
<td></td>
<td><p>狼群們的真相</p></td>
<td><p><a href="../Page/福田紀之.md" title="wikilink">福田紀之</a></p></td>
<td><p>小林浩輔</p></td>
<td><p>福田紀之<br />
筆坂明規</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第八話</p></td>
<td></td>
<td><p>危險的測試</p></td>
<td><p>室井富美江</p></td>
<td><p>石川洋一<br />
北原廣大</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第九話</p></td>
<td></td>
<td><p>真實之鏡</p></td>
<td><p><a href="../Page/城崎火也.md" title="wikilink">城崎火也</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/松下之宏.md" title="wikilink">松下之宏</a></p></td>
<td><p>佐藤光敏</p></td>
<td><p>稻田真樹<br />
龜谷響子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第十話</p></td>
<td></td>
<td><p>成人儀式</p></td>
<td><p>倉田英之</p></td>
<td><p>上田茂</p></td>
<td><p>氏家章雄<br />
望月謙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第十一話</p></td>
<td></td>
<td><p>Dragon Crisis</p></td>
<td><p>桃瀬まりも</p></td>
<td><p>池田重隆</p></td>
<td><p>阿部達也<br />
吉川真一<br />
伊藤美奈</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第十二話</p></td>
<td></td>
<td><p>契約</p></td>
<td><p>橘秀樹</p></td>
<td><p>間島崇寛</p></td>
<td><p>津熊健德</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 播放电视台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播放地区</p></th>
<th><p>播放电视台</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
<th><p>播放时间（<a href="../Page/UTC+9.md" title="wikilink">UTC+9</a>）</p></th>
<th><p>所属电视网</p></th>
<th><p>备考</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/千叶县.md" title="wikilink">千叶县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/千叶电视台.md" title="wikilink">千叶电视台</a></p></td>
<td><p>2011年1月10日 - 3月28日</p></td>
<td><p>星期一 25时30分 - 26时00分</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立UHF局.md" title="wikilink">独立UHF局</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/栃木县.md" title="wikilink">栃木县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/栃木电视台.md" title="wikilink">栃木电视台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近畿广域圈.md" title="wikilink">近畿广域圈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/读卖电视台.md" title="wikilink">读卖电视台</a></p></td>
<td><p>星期一 25时44分 - 26时14分</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本电视系.md" title="wikilink">日本电视系</a></p></td>
<td><p>制作委员会参加<br />
「」第1部</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/神奈川县.md" title="wikilink">神奈川县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川电视台.md" title="wikilink">神奈川电视台</a></p></td>
<td><p>星期一 25时45分 - 26时15分</p></td>
<td><p>独立UHF局</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>日本全域</p></td>
<td><p><a href="../Page/Kids電視台.md" title="wikilink">Kids電視台</a></p></td>
<td><p>2011年1月11日 - 3月29日</p></td>
<td><p>星期二 24時00分 - 24時30分</p></td>
<td><p><a href="../Page/卫星电视.md" title="wikilink">卫星电视</a></p></td>
<td><p>製作委員会参加，有重播</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东京都.md" title="wikilink">东京都</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/东京都会电视台.md" title="wikilink">东京都会电视台</a></p></td>
<td><p>星期二 26时00分 - 26时30分</p></td>
<td><p>|独立UHF局</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中京广域圈.md" title="wikilink">中京广域圈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中京电视台.md" title="wikilink">中京电视台</a></p></td>
<td><p>星期二 26时44分 - 27时14分</p></td>
<td><p>日本电视系</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/埼玉县.md" title="wikilink">埼玉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉电视台.md" title="wikilink">埼玉电视台</a></p></td>
<td><p>2011年1月12日 - 3月30日</p></td>
<td><p>星期三 26:00 - 26:30</p></td>
<td><p>独立UHF局</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Animax_Asia.md" title="wikilink">Animax HD</a></p></td>
<td><p>2016年8月28日 - 9月8日[1]</p></td>
<td><p>每日19:30－20:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/中華電信MOD.md" title="wikilink">中華電信MOD</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/UTC+8.md" title="wikilink">UTC+8</a>，有重播時段</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [Super
    Dash文庫](https://web.archive.org/web/20090113203137/http://dash.shueisha.co.jp/-dc/)
    《Dragon Crisis\!》介紹

  - [Super Dash文庫－《Dragon
    Crisis\!》特集](https://web.archive.org/web/20090226061457/http://dash.shueisha.co.jp/feature/0811/index.html)

  - [回廊](http://kizakikairou.blog63.fc2.com/) 城崎火也 官方網站

  - [逸樹畫店](http://izki.sakura.ne.jp/) 亞方逸樹 官方網站

  - [テレビアニメ公式サイト](http://dragoncrisis.jp/) 电视动画官方网站

[Category:龍題材作品](../Category/龍題材作品.md "wikilink") [Category:Super
Dash文庫](../Category/Super_Dash文庫.md "wikilink")
[Category:奇幻小說](../Category/奇幻小說.md "wikilink")
[Category:2011年UHF動畫](../Category/2011年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:輕小說改編動畫](../Category/輕小說改編動畫.md "wikilink")

1.  [台灣Animax臉書](https://www.facebook.com/AnimaxTW/photos/a.267985482120.147173.267961307120/10153597231272121/?type=3&theater)，2016/12/20閱覽。